覺得安心出殯係信用評分系統嘅前奏

google返 香港 社會信用制度 就會見到一堆19年底嘅新聞
當時個風吹行到連正苦都要跳出嚟澄清絕不會推行
但大家都知正苦越澄清得嘅就越係會發生

再睇埋哩排越嚟越多巴士卡機隔籬都加裝咗個qr code scanner
上面寫就寫係咩tng電子錢包 香港人的電子錢包
但我對tng唯一認識就係間公司涉嫌碌匯豐卡賺cash refund
身邊亦都唔見有人用緊/用過哩樣嘢
定唔知係我個圈子太井底之蛙

再search多兩search

團結香港基金

跟手宜家就由食肆開始強推要scan安心出殯先入得
真係好有理由相信喺不久嘅將來
哩啲所謂電子錢包嘅qr code scanner就會直接轉哂做社會信用系統嘅scanner
一個code link哂你id 屋企住邊 銀行戶口嘅錢 同埋個社會信用系統評分
到時就同支那一樣
信用低嘅莫講話搭飛機出國移民
分分鐘連你搭巴士去返工都唔得
一係有能力養車一係行路返工一係等死了

仲有sim卡實名制

前奏黎

我可以答你：係

堂食明顯係第一步，若果無有效抗爭，港共之後一定將狗帶碼推廣到商場、交通工具各方面

私了狗帶碼，事在必行